享無敵哥爾夫球場景 輪候5年上市區公屋 ：來咗香港就應歡迎我哋

【新移民上公屋坦白講】享無敵哥爾夫球場景 輪候5年上市區公屋 ：來咗香港就應歡迎我哋｜壹週刊

新移民是否搶光了公屋，成為網民熱烈討論的話題。的確，很多新移民都拿了公屋，但她們強調，自己一樣有排隊………

胡小姐來港十年，與港人丈夫育有兩子女，之前跟老爺、叔仔一家四口居於上水自置公屋，由於環境擠迫，7年前開始輪候公屋，2015年獲派同區新公屋祥龍圍邨，更幸運的是，她獲派高層單位，飽覽窗外綠意盎然哥爾夫球場美景，大廳綠色牆身與窗外自然環境融合，景色宜人。

「有朋友獲派二樓唔太滿意，有單位亦面向北區醫院，所以覺得自己好似中左六合彩，好開心。」她說以前未踏足香港，覺得香港很好，但當體會過後，發覺並非想像中好。「香港係一個壓力比較大的城市，租金貴，要照顧小朋友，又要工作賺錢幫補家計，依家自己有間公屋，都總算安樂，現在平平淡淡生活已很不錯。」她一臉滿足地說著。

內地來港的王小姐輪候公屋4年，現居於上水清河邨，喜歡鄰近深圳，方便往返國內，「屋邨較新，挺好，環境衛生，我們選了好幾次，才選擇這裡。」一家三口現居住在最小型單位，租金898元。

阮小姐讚賞區內空氣清新，由於要往返內地探望奶奶，就算去年獲房署可調遷至東涌較大型單位，她卻嫌地方太偏遠而婉拒了。

大部份新移民未上公屋前均曾租住劏房，狹窄的居住環境不如理想。

陳太幼時家中 以耕田種菜維生，過著清貧生活，長大後在深圳工作，幾個人一起住在宿舍房間。多年前邂逅港人丈夫，婚後誕下子女，輪候5年上公屋，現居於彩德邨，鄰近九龍灣地鐵站，步行往返約15分鐘，被譽為理想公屋。「我以前三口子都經歷過住劏房，長沙灣約三千元租金。當年好彩董建華話要興建更多房屋， 我哋先可以搬到市區公屋， 原本我哋無可能獲派市區公屋，只能選擇沙田、將軍澳。街市好多人都話我似中左六合彩，真係好幸運，令我哋唔洗搬入郊區。我覺得董生好幫助我哋劏房戶的低下階層，我要多謝他！」

叫支那人感恩真係緣木求魚

新移民感受到被排斥、歧視、不被尊重和接納，以及無力改變現時的命運。

舒小姐最初下嫁來港時，感覺很溫暖，讚賞港人很有禮貌，但近幾年卻起了變化。「現在氣氛唔融洽，香港人很排外，我哋一開口，其他人知道係內地人就不喜歡、排斥、說內地人不好。但內地人口比較多，素質當然會低一點，港人稍有不滿便在網上謾罵，我覺得好煩惱，大家都係中國人，咁做真的不太好。」

「尖沙咀咁多LV、Gucci、CHANEL，大陸人唔來消費，香港又有幾多人會去買？店舖開完一間又一間，帶動就業，如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港，既然批准來港便應該歡迎人家，禮義之邦。」

「東涌未解放時，一隻烏蠅都無，現在開放，又話人家搶佔你地方，導致連吃飯的地方都無，點解唔可以融洽一點？東涌的商家現時也忙個不停，無論是便利店、快餐店，生意好到不得了，遊客亦帶動了經濟，如果他們不來，香港靠甚麼呢？」她希望香港人，能對她們包容多一點。

直接喺深圳住啦
嚟香港做乜鳩呀

屌你老母
講撚到香港人唔使住劏房咁
香港人住得重慘啦

批你老母
無撚得揀㗎
可以批嘅一早叫晒班娶中國閪嘅廢中廢老死去中國啦

東涌未解放時，一隻烏蠅都無

仲以為講緊1949解放軍週圍入城搞「公私合營」

屌你老母可以住咁好
一家三口現居住在最小型單位，租金898元

陳太幼時家中 以耕田種菜維生，過著清貧生活，長大後在深圳工作，幾個人一起住在宿舍房間。多年前邂逅港人丈夫，婚後誕下子女，輪候5年上公屋

當香港人都冇屋住，仲點比屋你住

正一係賊嚟

政府擺明就係唔俾香港人上樓
新起果d居屋，到到都講普通話
好似返左大陸咁

「如果他們不來，香港靠甚麼呢？」

總之唔係靠支那
講到冇自由行冇每日150香港會死咁
我覺得係因為有佢哋先令到有啲人可以不思進取

邊有地方歡迎污染物 除咗支那 唔鐘意咪死返去支那囉

「尖沙咀咁多LV、Gucci、CHANEL，大陸人唔來消費，香港又有幾多人會去買？店舖開完一間又一間，帶動就業，如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港，既然批准來港便應該歡迎人家，禮義之邦。」

「東涌未解放時，一隻烏蠅都無

中國人來買野之前香港已經係亞洲四小龍東方之珠

死撚開啦 屌你老母

成班都痴線
未有中國錢既香港係最美好既香港，係香港黃金時代

歡你老母

有調查話高達四成蝗蟲住深圳

大灣區咁好都唔去

可以叫香港政府拒絕內地人來港

我都想

一人一枝狼牙棒歡迎你囉

難聽過粗口 ，天真到以為政府決策等於民意
如果可以俾市民決定，我諗你地全部都會被遣返大陸

歡迎歡迎